法鬥心臟有腫瘤，先6歲，可以點做

少少長，但希望聽聽大家意見。

我隻狗狗男仔，絕左育，品種法鬥，今年6歳2個月，上個星期覺得佢就算唔食野個肚都會偏大就帶左佢去睇醫生a(本來夜晚約左醫生b，但係佢朝早嘔，驚到我即刻帶左佢去睇第二個醫生)。

照左x光B超驗埋血，就話佢係由心臟問題引起既腹水，少量胸水，小小發炎。開左排水藥，強心藥同抗生素比佢食，食左一個星期之後覆診(一直都睇開既醫生b) ，發炎已經好返，腹水都有減少個肚又細返。咁就去左照心臟既b超，發現左心房定係左心室有一個大約3.3cm既物體，所以引發左腹水同心包積液。

因為位置太深入，醫生話無可能切除或者係放射性治療，如果要採樣化驗，要全身麻醉之後由patpat既血管插條導管一路去到心臟入面採樣，過程要1-2個鐘，風險好大，一掂到心臟其他地方或者咁啱hi到心瓣就即刻byebye。連採樣都咁難，無可能切除到。

然後我都決定做左一個小手術，要打鎮靜+氣體麻醉，但佢會有意識，抽走心包積液，抽左出黎成200cc，無左啲積液壓住心臟，啲血泵到去其他地方，佢會舒服d。因為個醫生連倉鼠既胸水都抽到，我都對佢有信心。但無可能每隔一段時間就去抽，佢會頂唔順咁多次麻醉。

以家就係抽完積液既第三日，食野精神都正常，係排便有啲爛，醫生話只係身體吸收唔完既蛋白質。但仲要keep住食排水藥。但係矛盾既係，長期食排水藥個腎會頂唔順，但係唔排水，腹腔同個心就會積水，又再壓住心臟。

重點以家採唔到樣，唔知係咩腫瘤，唔知可以做啲咩治療，估計唔到仲有幾長壽命，只可以KEEP住排水，治標治唔到本。照唔到CT因為唔想比佢全身麻醉，太大風險。

再問左第三個醫生，佢話: 講真，如果佢以家食得訓得玩得屙得既話，不如你就當唔知呢件事，KEEP住食排水藥就算啦，以呢度既技術同設備黎講，係做唔到呢樣野。如果用最Old school既方法，直接係心口吉技針落去抽d sample出黎睇就得，但有機會入面止唔到血，啲血塊去左第二條血管塞住左，就會中風，呢個係以前未有咁多設備既時候先會用。

講真，就算驗到係咩腫瘤，我都唔打算比佢做化療，好好地活潑既一隻狗，夾硬要佢化療傷害其他器官，可能會長命啲但係一定係辛苦住咁長命。

有啲台灣人話可以食中藥，但可惜呢邊無寵物既中藥醫師，同埋齋上網睇可以食咩中藥我都驚，畢竟無經驗無案例我又唔係專家。

唔知會唔會仲有其他方法或者建議?

圖中圈住既係個瘤，箭嘴指住既係啲心包積液

Push

幫push 希望師兄搵到適合既意見 撐住

樓主有盡力救過、幫過佢，其實對佢嚟講已經好好

如果佢以家食得訓得玩得屙得既話，不如你就當唔知呢件事
真係好大風險或者會搞到佢普通生活變得好差嘅話，不如順其自然好過

幫推
帶望狗狗早日康復

我都經歷過
樓主睇開啲
太緊張同埋唔開心狗狗會feel 到
俾啲信心自己同埋狗狗
希望佢大步欖過

有無搵過自然療法？
轉下鮮食+食靈芝蟲草之類
好似見過有個group叫獸醫報料大聯盟
同埋貓狗癌症醫療食療group
你同狗狗都要加油🥺🥺

有搵過中藥，食補品之類既野。比佢試最驚係養大左粒瘤，下次覆診會問下醫生呢d野🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

好無能為力，自己乜都做唔到

自己都有養狗
加油

樓主加油啊

可以問下醫生可唔可以食白藜蘆醇（犬用）
佢係減慢癌細胞生長
另外有聽過朋友隻狗食黑酵母

b 你老母超

係超聲波

樓主 隻狗而家點？

尋日做左心包膜開窗，會令佢泵血正常返，心包積液會比細胞吸收流入胸腔，身體狀況正常既情況下可以自行排出體外。但係就採唔到樣，粒野係左心裏面，都係解決唔到，至少現家唔會有積液壓住心臟。現家係ICU，如無外意過多兩三日就出院。

佢啱啱做完手術，白藜蘆醇我驚會令到佢凝唔到血傷口難埋口。有好多抗癌保健品，但係我諗配合埋化療藥黎食係最好，佢以家採唔到樣去化驗，所以無化療藥可以食。單純咁食醫生就話「研究報告話有用，我自己答唔到你」

希望小狗早日康復

我隻狗都係做完腫瘤手術之後醫生建議食白藜蘆醇
但係中間唔記得咗做完有冇叫我停一陣再畀佢食
我見你話呢邊冇寵物嘅中醫
我唔知道你係咪喺香港
但係香港係有寵物中醫

之前我隻狗仔喺嗰度睇皮膚
睇Denise 不過佢已經去咗南區獸醫診所度做
點都好俾咗你先
如果你係喺香港你可以上網搵吓
邊個獸醫睇中醫方面比較好

希望幫到你
樓主加油狗仔加油💪🏻

希望冇事

起碼狗生遇到個好主人
祝福狗狗繼續開開心心

我以前隻狗都係心臟有事, 之後引發肺積水同腹水, 臨走果幾個月5-6日就要去抽一次腹水, 果陣佢係睇麥花臣陳子云醫生, 冇記錯係心臟專科, 如果你重想睇多個醫生踫下運氣既可以試下, 佢幾Nice, 我隻狗跟左佢2年幾
btw 有時順其自然可能係對你同狗仔最好既選擇, 唔好強求

希望樓主同狗狗快啲好返 加油

安樂。 咁辛苦為乜

同佢影多d相